# Блочное симметричное шифрование
Лабораторная работа № 2 по дисциплине «Информационная безопасность».

## Задание

> Реализовать систему симметричного блочного шифрования, позволяющую шифровать и дешифровать файл на диске с использованием заданного блочного шифра в заданном режиме шифрования.

См. [полное описание и требования к работе](https://gitlab.com/edubenetskiy/gost-28147-89-magma/-/wikis/%D0%A2%D1%80%D0%B5%D0%B1%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D0%BA-%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B5).

## Вариант: № 22.
- **Шифр** — ГОСТ 28147-89  
  (расчёт варианта: № 4 = 22 % 6).
- **Режим шифрования** — CBC  
  (расчёт варианта: № 2 = 22 % 5).



## См. также
- [Раздел статьи «Режим шифрования» о режиме CBC на Википедии](https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A0%D0%B5%D0%B6%D0%B8%D0%BC_%D1%88%D0%B8%D1%84%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F#Cipher_Block_Chaining_(CBC))
- [Статья о шифре ГОСТ 28147-89 на Википедии](https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D0%9E%D0%A1%D0%A2_28147-89)
